좀 잤니?  아부지가 너 좋아하는 쏘시지볶음 하셨어. 먹어. 
...
아까 언니가 때려서 미안해. 아팠지?
...
니맘 알어. 충격많이 받았을거야.
언닌 옛날부터 알고 있었어?
나도 나중에 알았어. 처음엔 이해도 안되고 아부지가 정말 밉드라. 니말대로 챙피했어. 왜 하필 저런 아부지한테 태어났을까 그런 원망도 해봤고. 근데 나중에 알았어. 아부지도 어쩔수 없는 사정이 있었다는거. 아부지가 고아로 어렵게 자랐다는건 알지?
고아라고 다 그러진 않아.
 그래도 아부진 아부지야. 이세상 사람들이 다 손가락질해도 우린 그러면 안돼. 아부진 충분히 훌륭하셨어. 우리를 위해 아부지 인생 다 바치신 분이야. 아부진 지금도 아무도 모르게 좋은 일 많이 하셔. 불쌍한 사람들 많이 도와주고. 그런 아부지한테 자식인 우리까지 돌을 던진다면, 어떻게 사시겠니?
 그래도 난 이해 안돼. 나한테 어떤것도 강요하지마.
지금 당장 이해하고 받아들이라는거 아냐. 너도 차츰 이해하게 될거야. 그래도 한번만 더 가출하면 그땐 내가 용서 안한다.
